\documentclass[12px]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

\title{Ejercicios de \LaTeX \bigskip matem\'atico \break segunda parte}
\author{Exender Mark Agus Rivera}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\textbf{Ejercicio 1.} Alicia está realizando la lista de la compra en su casa, ha apuntado lo siguiente:

	\begin{enumerate}
		\item[Fruta]
			\begin{enumerate}
				\item[Kiwi]
				\item[Naranja]
				\item[Pera]
				\item[Manzana]
			\end{enumerate}
		\item[Carne]
			\begin{itemize}
				\item[Cerdo]
				\item[Ternera]
			\end{itemize}
		\item[Lacteos]
			\begin{enumerate}
				\item[Yogur]
				\item[Leche]
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}

\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 2.} Andr\'es ha escrito la siguiente lista, ¿Cu\'al es el error?

	Futuros viajes:

	\begin{itemize}
		\item[Madrid.]
		\item[Castilla la Mancha.]
		\item[Castilla y Le\'on.]
		\begin{itemize}
			\item[Segovia.]
			\item[Cuenca.]
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 3.} Resuelve la siguiente fracci\'on.

	\begin{gather}
		\frac{1+\frac{2}{4}}{1+\frac{1}{1+\frac{1}{2}}}-2^2+\frac{2}{3_1+\frac{8}{+\frac{4}{7_3+\dots}}}
	\end{gather}
	
	\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 4.} Esta ecuaci\'on est\'a realizada multil\'inea.

	\begin{multline}
		(a+b)^3=(a+b)(a+b)(a+b)\\
		=(a^2+2ab+b^2)(a+b)\\
		=(a+b)(a^2+2ab+b^2)\\
		=a^3+3a^2b+3ab^2+b^3
	\end{multline}
	
		\vspace{12pt}

\textbf{Ejercicio 5.} Resuelve la siguiente matriz.

	\begin{gather*}
		\begin{pmatrix}
			9 & a & 4\\
			1 & 1 & 7\\
			1 & 5 & 3\\
		\end{pmatrix}
	\end{gather*}
		
		\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 6.} Resuelve la siguiente funci\'on definida por trozos.

	\begin{gather*}
		|x|=
			\left\lbrace
				\begin{matrix}
					-x+1, & \text{si} x<0;\\
					0, & \text{si} x=0;\\
					x+2, & \text{en otro caso.}\\
				\end{matrix}
			\right.
	\end{gather*}
	
			\vspace{12pt}
		
\textbf{Ejercicio 7.} Resuelve el siguiente determinante.

	\begin{gather*}
		\begin{vmatrix}
			2 & a & \alpha\\
			5 & 2 & 1\\
			\beta & 6 & 3\\
		\end{vmatrix}
	\end{gather*}
		
\end{document}

